[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [2]

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？

數學白癡入來睇，見到嘅係成班癡線佬

的確好少新血
唔知係無ac定係淆底

痴線佬係呢個post嘅特色嚟

入嚟留個名先, 2021再戰

我都想草齊埋10粒星去跑

好彩我無立呢啲flag

考試前一個月：aim double 5**

考之前一星期：aim 5*

考完：“應該at least 有 5” “A2計錯”

放榜：潛水

今日記者會 有沒話m0 ,m1/2同一日考？

嘩 咁考會死人

出左修訂版時間表, 應該唔洗同一日考曬

做到八粒星你都唔理呢到啦

以前我考完maths要換programme㗎

哇天助我也
5月頭中大已完sem😂我果d科又唔會有written exam

No

Physics p1 75% p2 25%
痴線

第一part其實咪即係你平時搵coefficient嗰條r+1 term式，只係你今次你有n+1個binomial，你加曬佢就係。

M2仔binomial thm做呢啲會走火入魔

n+1條式全部都係x+一舊嘢嘅r次方，咁x^r嘅coefficient咪（n+1）。然後後面咪即係你平時r+1 term嗰咩鳩nCr*一舊嘢^n-r。

呢啲普通嘢，AL有啲Binomial 撈i嘅indentities同comparing coefficient。嗰啲好玩啲。

初學做呢啲會癲
因為連無中生有嘅技巧都未熟
要學到好清先開始玩難野

你將p(x)轉返咗ascending order應該就即刻諗到。

alevel讀既科冇DSE咁多

但個難度好chur

differentiate both side w.r.t. x

以前AL係訓練專材
依家DSE係訓練奴才

Welcome

C

The shortest lenght=the magnitude of displacement

我冇計過 直接會圈C

07-10啲MC題目係要做但唔值得攞嚟計分
個format同DSE已經有好大分別

淨係某D淺題目例如error DSE都加深咗

應該話成份卷既難度都加深咗
始終CE唔係大學入學試但DSE係

普通畢氏定理。

你會點解呢條我講到1999咁

可以點解？咪三角形畢氏定理。。。

當長方形咁計
個底咪係圓形既周界
跟住再用畢氏定理 搞掂
好似係咁

利申：冇讀過physics

cut開個圓柱就係長方形
然後長方形入面AC係2pi,AB係4，用畢氏定理
我都唔係幾識表達

你直接話割個三角形出嚟咪算。

係呀 就係想問呢個位
我話沿AC切開個cylinder再攤平 但係佢唔明點解會變長方形
諗唔到要點教 係咪要摺紙

想象力係冇得教。你教咗呢個，其他佢都係諗唔到。

叫佢攞張A4紙卷起佢就得

正常學校應該會有教圓柱外殼係一個長方形

屌錯撚咗

果然問下呢到啲大佬係會學到野

有無人有 dse 2020 official marking ? 可否 send 給我？

咁樣會唔會好啲

好過考DSE個陣柒

BTW呢條係96年CE Q27

剪開佢
半周界 （2pi)，高度（4）
畢氏定理
C

兩邊d咗佢
好似係

diff w.r.t. x
對兩邊以x微分

Core lq full 左

M1點呀😱😱😱
實高過我😂

有D失望
Phy Chem Bio paper2選修應該改選答1個topic算啦
兩topics做一個鐘好趕

就咁 sub x=0 可求得 constant term
d 1 次再 sub x=0 可求得 x 嘅 coefficient
d 2 次再 sub x=0 可求得 x^2 嘅 coefficient
如此類推

（2004 CE P2 q51）

88 完美預測

B?

你點做的
我加咗好多線同 similar triangle 先計到

Taylor Series完全out曬c喇。

都無用到 Taylor Series

試下由S拉條垂線落PQ度

Point of contact一定有用，畫TP先
將梯形切成平行四邊形+三角形就計到（呢度係長方+三角）
上面呢招嘅使用率高到你唔信幾乎見親梯形都係咁

有無 2020 chem 和 bio 卷？

今次真係太多人滿分
好彩我都無執輸

你將PT連埋一齊 就會見到個梯形
再將PT呢條線垂直掃過去S點到
就會見到一個三角形 用畢氏定理 :(2R)^2+9^2=15^2
你數底好既話 就會諗起 3,4,5 呢個組合 (條式乘大左3倍)
就會得出 2R=12 R=6

扮到好難咁

未完全 factorize

完全 factorize or 爆 ()

codomain同range
dse context黎講係咪可以撈亂用

DSE直接唔教codomain呢隻字

你大學唔係讀數點解識咁多

PT一定係直角
利申：鳩噏

我就有啲保留啦
如果要完全factorize或者完全expand嘅話
即係抽埋個3出嚟都未得

3pi(9-r)(9+r) core 價值2分
我覺得樓上似 唔係simplest form所以扣1A都合理 情況類似fraction未simplify 好咁

Nope

好似有講過一兩句，係唔係通常都係all real number？

通常係
其實佢domain嗰度都好混亂，我通常會講埋natural domain呢個字

DSE嘅domain = natural domain

未開sem 搵啲自己有興趣既野學下姐
開左sem要背曬鼻腔啲骨拉丁文叫咩名就唔會咁得閒入黎了

你問我嘅話
佢寫得太似dV/dV最大機會

我想看那份 answer

你試試問他們吧😅

by topic清mc先

Yes
學校教晒書未

未必，未學既一兩課暫時留空就得
唔洗因為一兩課未學而唔開始

學校教淨邊課

認真，以前想自學我會叫人睇Hxxxxx Yxxxx

今年武肺咁樣停課法 好難教得切

大家攪炒
冇所謂啦

留名
諗緊報唔報 想考m2但係唔想考core

照報但唔去考core

搵一 兩年section A做住先睇吓自己程度去到邊

強者越強 弱者越弱

其實唔係aim5**有冇必要操ce/al
我考嗰陣剩係做哂dse 又覺得冇乜問題

數學依家野就梗係做得愈多愈好
不過操pp都係重質唔重量
死操爛做,唔知條題目背後想考你咩concept,
做20年都未必考得好過一個只做5年既學生

做得愈多愈好 呢句唔完全認同
反而接觸多啲題型緊要啲 直接睇答案都好過同一種題型做幾次

2022年會cut咩

反而學吓點樣拆解啲重覆玩法同新奇玩法題目仲好

另外最易MI同binomial做熟
一出trigo就會難咗

藍就藍啦 但睇佢穩好多 以我經驗係佢先叫教到人

Herman Yeung教學能力就唔錯嘅
不過數底真係麻麻 應付中學數學還好嘅
但學壞手勢嘅話 一上到U就會出事

冇辦法
淨係講DSE, 以師資同教學質素黎講 (係youtube上), 想自學睇佢的確係冇得頂

上面位巴打如果真係想快快趣學埋最後2個課題的話
建議你可以去睇Herman Yeung
不過d人話佢係藍絲, 自己決定啦

不過個時真係用倒轉做 我考數全班得我個題難數做到full marks

我半隻腳踩咗入政 就會知好多人都未必認同某啲行動

但佢係藍到邏輯都冇埋

佢真係間中會錯concept
要睇就自己小心

係有㗎
其實可能教你嘅老師都係咁

當然啦

點都好過koopa神技班門弄斧

呢到有人補Koopa

點解要2揀1啫

除咗3D個幾條formula佢仲有咩神技

L hospital rule

你地講起koopa
依到有位巴打話學校好廢所以補遵理全科
其他科我唔評論
但係數學依科我真係唔建議你補koopa
幾年前接過一個私補學生又係補佢,佢底就應該岩岩好拎2果d
佢比我睇本program書仔, 話佢買左4部cal機, 入左之後叫我教佢用
我一睇, 屌你identity又有program, factorization又有program
大部份program都係好唔實際
d program多到搞到佢連點樣用人手計返都好生疏
奉勸如果你本身個底唔係5*或以上, 真係唔好補佢
分分鐘本末倒置
希望果位巴打你睇到後回頭是岸

Oscar Tam以前好出名㗎。

咩叫賊船

點都好過Terence Lee條傻閪上堂播自己以前上一擲千金。

quadratic program上網自己都搵到啦 洗鬼補佢咩

上左賊船都可以落返既姐
我當學費唔係問題
但補得愈多習只會削減你溫書既時間
我寧願你用上regular果1-2堂時間黎做一兩份數
補習愈多 =/ 成績愈好

曾經有個人補習2年夾埋用左二十幾萬retake, 雖然最後combine cert入到ust science, 但成張cert連5都冇

又講牙蔚😂

以前CCTVB一個綜藝節目。

ust專收埋啲kam撚

算啦人地有自己睇法
可能Koopa個套啱佢呢
不過就唔好又要補佢又要係到鬧 比人知道補佢嚟呢到實比人串架啦

人地一科補幾個老師

淨係math都起碼補齊koopa dickhui kentai

佢今年一定又買卷
等睇佢up分😅

最後補完Koopa M2得38/100 3咗

[公投] 呢條腿係正定肥？

MK變態佬

吊人地叫我擺

同我第一次裸考咁上下

冇丫
發誓😂👌🏻

法官大人

邊有你咁成功😪

屌拿星呢個真係百年一遇既特例

認真答你
我補齊
我可以同你講補佢係有用 但你返屋企要自己做
講緊唔係做佢啲離地exercises 而係係做pp 或者出版社例如jointus
今年考數前一晚訓唔著考到中間眼訓 炒左mc 第一題都錯撚左 overall 89.x% 5*
btw 佢個GS program 都唔知有乜鳩用 3xx 個位果個 佢gs 教你背式寫steps 我覺得佢gs 教得好撚差

你講得呢句都feel 到你好似冇咩料
delta 自己都識加入去啦 同埋koopa 個program 會出埋有i 既roots 佢果個會出maths error

如果M2係當一科真係好抵選
5+ rate又多 分又少

屌你老母呀 邊撚個負皮我

Not me
你戰績係點
😂見你係到咁耐

百卦下

我唔會考啦 我又唔係補習界

好多都當M2一科

補23個名屍既生活係點過

應該係地位？

我上堂係點咗名嚟批評呢個program

齊數字咁計vertex嘅情況唔常見，有個unknown就好易出事，例如2019或者2015嘅completing squares。2019嗰個就算代數都煩
Vertex淨係x coordinate要記式，而且條式好簡單，篤機亦好快，唔需要浪費個程式位

如果覺得Delta都要入機嘅，咁佢本身都好大鑊

複數答案係個program可能有用嘅嘢
考評局題目未要求過學生寫複數答案
就算係計sum product of roots嘅MC都少見

唔係每年/隔年用得著嘅嘢，我就唔會建議人入program喇

最可怕你手上太多計數機，一完咗考試用得一部，咁就死啦

一部core一部M2就啱
互補不足

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為考試用咁多計數機啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

可能有人都係咁
不過冇佢咁揚咁解

蔚囝

今晚呢個post好mean

但好似每個補習佬都有呢個program

我唔會有呢條式

好mean

逢一至五放學補習補到10點先返歸食飯
六日朝早八點出門口補習補到10點

係咪得我一個去到考dse都淨係識用formula 01 02 03
乜program都冇入過

考得好咪得

佢考到30 分 唔用cal 機都得啦

最弊考得唔好呢 雖然唔關program事

今年有careless都跌粒星架啦

開adblock

你補koopa用咗幾多錢

啲prog位考chem p2個時 入晒啲process個啲溫度壓力
industrial chem考就抄返落去

應該中六先補 蠢撚左
冇認真計過
中四好似中間開始補 中五都補齊
中六補到十二月一月左右 大概7期
700x20+1400x7 我諗兩萬幾
而家諗返都覺自己on9 補撚左兩萬都冇5**

係唔應該補

5**都要少少運同考果日狀態既
如果有5*我覺得都接受到啦

唔補可能5 都冇
學校好廢 連考試出卷都係抄ce

代10000 爆括號算唔算

本來有諗過試吓做私補 但係自己冇補過習 高中又日日話班友補咁多習戇鳩鳩 加埋冇5**
應該唔識幫人補 都係不了

補咁多習唔係戇鳩鳩
始終有心讀書既都想諗盡辦法拎高分啲
咁去補習都無可厚非
戇鳩鳩既係去補習當追星啲柒頭 補完仲要周圍打飛機個啲

自己爆仲快啦

DSE出卷都係抄CE

淨係補到一月唔係叫補齊啦
條友唔係好興將啲所謂神技留到最後先教架咩

M2入咩program?
入咗 Linear equations of 3 unknowns 同 3x3 matrix multiplication

partial fraction out syl

其實我覺得最慳係買mock自屌

最實用係definite integral
fx-3650PII 有內置功能
無嘅話退而求其次用program
3*3 system 都可以一戰 搵 inverse 都可能用得著

珍

我細幾年
仲有時間😹🤔

你唔洗京la
珍人甘能chill

Integration 可能有用

都係冇 寫到明唔考

我都做過啲名校卷
做親都學到野

佢個個轉complex mode都可以出i既roots

但呢個都好似好少integration既題目用到

淨係會入2 equations 2 Unknowns

you are not alone

Same
我咁都考到5**
你都可以🤡

其實core嘅program都係為咗加快個速度
唔會話無program就會無星

for check 答案啫

會考巴應該挑戰無計數機5**啦

之前講過呢個問題
無人知無證據嘅嘢唔係咁值得做

但唔夠快做唔曬都會冇

咁本身應該都好忟水

但我覺得 dse考生依賴㩒program黎偷時間應該係常態
對我黎講 有冇program既分別係check唔check得切卷 （我認係實力不足）
不過check完都係錯

入去之前影張相
個袋係空既咪得😅

用program偷時間/覆卷係好正常，個個都咁做，而且值得做。
只係想講如果無program就唔識計/做唔切嘅人，本身都好忟水

買左呢3本😏

咁仲有冇其他

我有一本以前會考嘅 中文

M2應該得
不過計short q低能題浪費時間唔抵囉

屋企徐晃幾大

700呎咋成間

我4百咋
利申：業主

自己住咁好

公屋嚟

我打算淨做past paper mc+睇下essay點寫就算

有ESSAY咩

AL返來了

已買公屋呀

same

我仲要係筍盤

養唔養狗

唔養 屋企有其他野養

女😂

佢syl寫paper1有mc,short questions, structured question and an essay question

essay=實驗題

數學冇星真係人生一大遺憾 想考多次

係都M2啦

實驗題?

你玩腳?

m2都冇

果個唔係我條女黎

數學冇孖星真係人生一大遺憾

人大咗 有冇星都無所謂

今年再考過

加油

牙蔚得3讀唔到1023同1312，真係可惜。

仲有第二件

core m2 phy都5*真係人生一大遺憾

1023要幾多先讀到

官方要求係M2攞5，但可以寫Waiver。以前有人冇讀M都批。

巴打有沒買埋physics 卷

1q題
Regen數學拎1會變咩

大家買卷有冇發現一樣野
就係paper個百分比同sba個分加埋=5%

即係話個百分比-5%就係本身paper個百分比

如果87%cutoff 咁自修就paper要有82%

係咪答啱咗呢條1q題，就有靚女畀我屌1q？

啫係silly 無可能會發生

輕鬆 多謝大家

你真心？

答案真係得咁樣？

即係自修着數啲

邊位明星有成個森林？

null

邊可能有成個森林
啫係silly 無可能發生

解釋錯咗

因為李斯德（得）林

係 因為自修生係食同你同分嘅日校生嘅SBA分數嘅中位數

LM

慈雲山毓華里12號地下A-B舖

想問下2020core p1 q14bii條equation究竟係幾多？

點解唔直接做past paper/屌mock而要走去比幾皮野補Koopa

3x-4y+30=0

用point-slope計咪得
用A個點 之後攞slope of BG咪計到

dklm佢冇比分我

想知通常改dse math個啲係咩人

聽聞攞4就可以去改卷

唔怪得成撚日改錯卷

Quadratic program個program 2015 2017 2019 2020用到嗎

我改卷都唔會咁

2018年用到
拍定手先

2016都用到

會考都無C做咩負皮我

唔係我

解釋得唔好咩

可能離題被人當咗下品
負皮你

我認識左咁耐既佢從來唔負人皮

但點解係咁有負皮陳國咩真係得罪佢？

又負左-_-

邊個又負埋我？屌你老母流膿臭花西😅

你咁多隻ac既

用手計咪仲快
去大型補習社補數學個啲全部都on99

去大型補習社補數學個啲全部都on99

係咪因為我唔夠年輕😭😭

你見過了？😓

唔算

有無人退學自修dse入u?

你唔係得全級第三架咩

maths有冇全級第一

吸收到咩

講起上嚟數學未試過第一都係人生遺憾
次撚次都第二

識做嗎

以前諗過如果去間band 2/3係咪就會次次考第一
但係讀書氣氛差咗/教得唔好我又未必有讀得咁好雖然而家都唔係特別好

完全睇唔撚明E2
而家決定E1+E3😂👍🏻

其實讀到EPYMT 唔一定考得好數學
利申：我就係果個廢J

下我記錯左你係m2 5**?😳

係M1

rigorous proof

E1+3都好似淺
背下野+代式🤔

有機過9字？

前世做錯事。

今年e1出得好淺（比起往年）
scale完個加成仲細過e2

Regen諗住phy paper2揀咩

屌 遲咗問 原來你揀E13

E2去到一半果斷放棄

應該係話一開始已經唔明up乜

我123都得

有冇人識prove，S係area of circle，四條線都係tangents

利申 唔識

會考架咩

b仲淺過a

最後拎咩😳

呢條

99%唔會啦
DSE程度對一般四邊形嘅認識可以話係極少

你唔洗即刻覆

bye成條零分
一睇就知道錯

冇考過
al drop咗
14報個時以為冇得報就讀垃圾科
呢加問返會考有讀過就可以報了

題目俾左f(0)=24

係連登幫佢操埋past paper

Let (x+a) is the third factor of f(x) , a is any real number

f(x)=(x-1)(x+3)(x+a)
f(0)=(0-1)(0+3)(0+a)=24

-3a=24
a=-8

f(x)=(x-1)(x+3)(x-8)
f(x)=0 x=1,-3,8

Thus all roots of f(x)=0 are integers
The claim is correct

補埋連登

啲presentation有啲肉酸，唔理咁多住
cos嗰個我諗多陣先

f(x)都話係三次方程
又出咗2個factors
咁淨返一定係(x+a)

用similar triangles會再快同靚少少
a : r = r : c
跟著就得

how about (ax+b)

你望清楚我let 咩

都係零分

阿叔老啦
今晚仲要做水喉case

第二個有少少T-formula嘅元素喺度

有冇得core mode

想知呢啲case唔知佢寫乜係咪直頭一分都冇

你畫radius去四個接觸點先
左上同右下個四邊形 (或者切半嘅三角形) 相似
所以可以得出 a/r = r/c
圖面積係 r^2*pi = pi *ac

第二條嘅core mode就需要啲時間諗諗

第一個ok左喇thx

不過唔緊要，大把時間執
出年一定星星到

加多一part證t-formula咪得囉

when div by x remainder is 24
即係(x-0)

條題目咪有
你究竟出去補咗啲咩返嚟

用咗similar quadrilateral，如果無呢個理論就用返三角形啦，你寫多幾行啫

總會諗到個靚啲嘅證明

好癲

呢啲advanced寫法對初學者會睇唔明

只要係中學程度嘅嘢，就總會有辦法搞得到

兩堂教得晒成課polynomial啦

但呢條式唔係學polynomial最基本架咩

long divison都有program

屌 上面又qx 下面又qx

In林鄭we trust

仲有三次方程一定係由三個roots組成

所以有roots factors一定有3個

點解你core搞唔撚掂都走去操M2

咁事實上M2易過maths拎5嘅

刷星

Ching你邊年DSE
不如你打好個concept底先
太依賴program我驚你會走火入魔

21dsers

Core唔用長除法都得啦

利申 少過一半時間，滿分
（終於講到呢句喇）

fundamental theorem of algebra

要睇佢「三個」係點樣數，重覆點樣計

係咪好似(x-1)^3=0
x=1,1,1

1Re 2Im or 3Re

Non real coefficients就唔同講法

唔緊要呀
點都叻過我呢個老野😹

吓你真係識個concept都唔會做唔到上面個條啦

仲諗住你笑我陳國邦

呢個係for polynomial with real coefficient
因為如果complex root唔跟conjugate會出non real coefficient

21dse仲未熟polynomial..
aim */**真係要下苦功喎

我以為你後生過我

諗唔到就即係唔係中學程度

（b)
Q(x)=(ax+b)
f(x)=(ax+b)(x^2-1)-8x+8

f(-3)=(-3a+b)(8)+24+8=0
-3a+b=-4
f(0)=(b)(-1)+8=24

b=-16
a=-4
f(x)=(-4x-16)(x^2-1)-8x+8
=-4x^3-16x^2-4x+24
=-4(x+2)(x-1)(x+3)
f(x)=0
x=-2,1,-3

The claim is correct
咁？

Same as me

呢加做街坊服務了

我考嗰時見到除x嘅remainder即刻諗到係constant term
考完同同學討論先醒起remainder theorem可以(x-0)同f(0)咁用

你個cubic x^3 個coefficient 會變1，但題目冇講
所以唔得？

係 頭先我係諗可唔可以a=c/d
但我係f(x)=0 咁諗

好多人都會中左伏

放啲嚟睇下

maths m2 冇補習aim 5** 有咩要留意

唔好做錯數
啱哂未必滿分 但係夠攞5**

考DSE呢條衰咗

冇買卷 應該冇衰 起碼答案啱
我mc 38/45 衰唔衰應該都係5* 所以唔知

你補習老師冇教你搵intersection of circle& straight line咩

當時第一個諗法係用vector dot product
快靚正

冇補習 mc衰好多on9嘢 cone同cylinder都可以睇錯
同埋我core從來冇諗住攞5** 所有冇坐標嘅geometry棄哂(由初中開始已經係弱項)
加上一份卷(pastpaper/mock)都冇做過 呢個成績我覺得ok

屌我以為佢話我mc做得差添

係 sor

我個陣都係太緊張

數學其實點温

冇操過卷有5*已經好勁

仆街
我果條一樣冇除3攪到一路搵唔到邊到錯12 11 11 11冇滿分

我有信心core同m2唔做卷都有5* 但係有做又未必有5** 所以真係冇乜心機做
m2本來想做哂dse 最後都只係做咗12-16
反正m2啲題目喺啱啱學嗰時已經by topic做過哂

今日難得好熱鬧

開學就深潛了玩埋呢個weekend

Timetable係咪好密
我7堂18個鐘🤦🏻‍♂️

16個鐘 但係返6日

18**

你明remainder theorem同factor theorem係點樣得出嚟就知點解f(0)=24
建議你由頭到尾睇明本數學書先
好過你唔知頭唔知路出去補Koopa

好似你咁溫

你依家最盡得4渣喎

各位FM都好勤力。

講Remainder theorem真係最緊要知點解鳩代會計到餘數，同埋個方法有咩限制

成日覺得factor theorem戇鳩鳩，浪費時間響多個朵

唔覺得好似啲必殺技名好型咩

例如 必殺！L hospital Rule

factor theorem 好少問

會考年代就好興俾個cubic嘅f(x)
無啦啦叫你搵f(a)
計到係0 之後 hence factorize f(x)

但對DSE嚟講太淺

Dse Polynomial基本上識
f(x)=q(x)g(x)+r(x) where deg r(x)<deg g(x)
and deg f(x)=deg [q(x)g(x)] 殺晒
識左自然明remainder therorem
Btw 咁熱閙嘅

唔覺
以前最鍾意就係明明有個limit用L'hospital Rule好簡單就求到
係都要諗啲唔用L'hospital Rule嘅方法做
覺得咁先至有挑戰性 做到有滿足感

Cauchy–Schwarz inequality夠型啦啩

Euler-Lagrange equation 先夠份量

蔚囝都做到

其實係為咗學first principle先要教limit

syllabus要你背 x->0 sinx/x=1個類 佢一定要教

要平衡一下
除左讀書一定仲要去溝下女

呢個 limit 無得用 L'hospital Rule

我會用wo 用完變 lim x->0 cosx/1 = 1 成功記少條

好奇想知你咁答攞唔攞到分

拎嚟記\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1就得
用嚟prove就唔得

呢啲野唔好寫出嚟

用L hospital rule做first principle
到底有d先定有lim先

好似真係有D先
印象中Limit係後期完善個系統嘅產物

咁有e先定有log先
到底先定義e^x=lim_{x->0}(1+1/x)^x定係logx=int_1^x dt/t

e=lim_{x->0}(1+1/x)^x
手多

兩個月問你3D啦
仲問你polynomial同co geom咩

Regen係咪冇讀Chem?

原來補Koooa既垃圾到連A2都做唔到
數神喎

remainder theorem有咩限制

你個名

ak

Divisor要係Linear

Divisor都可以唔係linear喎
上面2020年咪唔係linear

梗係冇
憎到死

講又咁講
既然你phychem咁勁不如擺多啲心機谷衡phy chem maths好過啦
你依家咁既水平仲硬谷M2因住拖死埋其他科

冇讀就咪去E2啦

呢一個topic為有chem底嘅人而設

唔同意
冇讀chem 覺得E2易過+有趣過E3

唔同意 因為佢好憎

呢到係數學討論區
你咁撚勁咪開個phychem討論區囉

但係E2同chem真係關係不大

呢到係可以討論phy

講起以前Phy chem都有呢個
Chem書我睇極都唔明佢做乜鳩
Phy書我睇完就識做題目

內心嘅憎恨係會影響學習能力

冇話嘥唔嘥 讀唔掂就要走 反正你仲有7科
同埋你core都搞唔掂M2都好難去
有兩年葉成蔚既人版比你睇

上面 "divided by x^2-1" 係用緊division algorithm喎

chem鳩背科

人哋好心勸你啫
高估自己嘅考生每年都見唔少

Linear divisor會直出remainder
Non linear polynomial divisor就出到個sub咗數嘅結果

因為有啲老師喺教代咩數嘅時候，會話代一啲令divisor=0嘅數入去
學生如果吸收得一半又唔get嘅話就會出事
例如除以x^2-1嗰時，代x=1以為個結果嘅數字就係餘式

佢真係有用「垃圾」呢個字

我就唔建議太offensive，始終實有人勁過自己

原來係咁
呢啲情況我通常都會let個remainder係ax+b if個個係cubic polynomial

aim high係件好事

你aim咩分/咩科

呢個係正常做法
教學嘅重心係division algorithm，但啲學生成日將個焦點放錯去remainder theorem

入醫英文冇5*都唔使旨意

al物理化學真係幾個topic都係phy

唔怪得一路唔明覺得自己變左弱智
E1同3都好正

多個人多雙筷
多d交流好事黎😅

好彩有埋你地意見
今日輕鬆過哂E1...代式代式再代式

除咗要背cosmos之外其他有晒公式

有冇bio

神預言下你
Phy 5**
Chem 5*
Math 5**
M2 5*

有冇神預言過quit poly BBA傻屄

有時真係冇得唔佩服啲aim神科嘅人 佢哋真係會盡全力攞最高分
佢哋maximize個grade 我只會maximize個grade-to-effort ratio 一辛苦就唔玩

E3好撚悶

Math 4
M2 4

呢個唔係預言
呢個係fact

30分講啲咁既野串到

我studyleave都係半hea住溫
對嗰科冇興趣真係好難落時間同心神谷grade

*studyleave嗰陣

我study leave淨係hea温過physics LS喺考前一晚先開始温 之後考完一科就温下一科

今晚咁熱鬧

係早晨

晨早流流~比條題大家玩下

記得自己係要同所有同齡嘅學生做比較，唔係淨係同自己學校嘅人鬥，Band 1 top嘅學生係可以高分得好恐怖
如果自己間學校屎，而你又唔係第一嘅話，粒星就真係凍過水
學校卷淺嘅話，你嘅目標係要做到老師扣唔到你分，而唔係達到孖星門檻咁簡單

你估 M2真係低分高grade 真係咁易咩

你做好Mi先講

Number of ways呢隻字有啲含糊，用combination可能好啲，或者改做probability題

英文升grade難過理科 加油

(e) 個ans大過all possible cases喎Ching

唔知你個「以前」係幾耐之前 但係我未見過英文真係勁嘅人會突然退步
你仲要退步好多 即係話底子都唔係好 要再下苦功
上EAA望吓啲5+嘅作文sample就大約知自己要付出幾多

英文正常人上4係易嘅, 作文啱grammar有point;綜合有答題意識中point，說話唔係啞/err err err就得
但上5或以上已經要識好多vocab, idiom/quote, sentence patterns 要用到熟到你隨手寫句英文都用到inversion participles 咁制

所以同數學一樣，我覺得呢啲嘢好似積木咁搭上去，唔會你今日識用，聽日突然唔識用, 唔係好明點解會退步

你作文lv2證明英文好唔掂 要上5*可能仲難過m2攞5**
唔好太高估「勤力」呢樣嘢
冇錯一個勤力嘅正常人會考得好過懶嘅聰明人
但係好多時佢哋叻又叻過你 勤力又勤力過你
一來佢哋做到嘅嘢多過你 快過你
二來你做緊嘅嘢佢哋已經唔使做
三來佢哋連興趣都大過你 有時佢哋係唔覺自己有温過書
佢哋可能上網睇嘢九成都係英文所以我冇做卷都有5* 平時見到條數好玩就做吓 日日如是
日積月累之下個差距可能比你想像中大好多 唔係話勤力啲就追到 不過都係加油啦

大家都好用力鞭醒佢

英文同數學靠感覺多過記憶 你本身識游水嘅半年冇游都唔會唔記得點游啦

其實期望管理要做好啲
考過dse之後 只可以話 科科5+都已經唔容易
何況科科5**
可能係我廢啦不過

我一直睇好你🤔
因為第一印象

全中😉

c part我會4C2x(8C2)^2+4P2x8C3x8C1
不過一樣😹😹

好～轉下字先🤔

見其他人咁樣寫步驟，我先轉第二種寫法
標奇立異

Lm睇人立flag

聽落好似係打沉你咁
不過我真係覺得唔係努力左就必然抵消到個deficit
尤其係當你個世界唔再只係同中學班人比較
好認同樓上巴打講 好叻既人係溫緊個陣唔覺得自己溫左書 同埋都唔洗特登chur自己要溫好耐書
我覺得med當做一個目標冇問題 但認住自己一定讀得到 最後touchwood衰左個陣就唔好受

唔係好明點解最尾係用factorial
我probi真係好渣

4個department可以調次序

你當係幫4個department配對翻唔同嘅job

第一個department有4個job choice,第二個department有3個job choice(已經揀咗一個)......

所以係4*3*2*1=4!

你當4個department係4個位置
4個job title係4個不同嘅波
different department different job title 即係要將4個波安排去不同嘅位置
每個位置一個波
其實就相當於4個人去排隊

跟著學生就會問，點解唔使4!埋個department
4! * 4!

又唔覺
我用simple english grammar正確writing都有5
最多可能有少少relative clause咁
我覺得DSE考言簡意賅多過考花巧

如果學生咁問
你會點答

我覺得 用得啱會加少少分 但夾硬用又用錯就好易變3/4
grammar唔好成篇都svo vo咁 行文通順冇咩大錯通常language細分都5到
反而啲用字係易啲show花巧野既位
利申 5*

先講點解錯
上下兩行咁樣畫圖，同佢講上下分別做排列時會有啲情況double count咗，寫兩個排列例子就得

後講要點拆
唔理抽選次序嘅話，就唔需要同時處理兩樣嘢嘅排序，只需要考慮department A抽咗咩人，department B又抽咗咩人，如此類推
無論處理邊個department先，最後都唔會產生到4!以外唔同嘅結果，所以唔使再乘啦

學到嘢

其實我覺得係 4C1*3C1*2C1*1C1
Answer 用factorial 概念上有啲奇怪

咁又唔洗,識英文5入mbbs
不過佢best 6 40分

*識人

除咗英文，全部都5**嘅佢當你唔小心失手啦
五科5**已經係尖子啦

讀唔到MBBS諗住讀乜

對讀書冇興趣？

你又知你對MBBS有興趣

$$$$$$$$$$

要錢不如讀商科

咁就揀數學。

咪撚制，入到去盞做炮灰

唔應該
信koopa得永生

人地aim Best 6 38係都佢屈人先啦

考內exam幾多分

靠死操爛操攞高分嘅人 入數學系會讀到懷疑人生
不過見識吓自己讀書方法嘅無力都好嘅

咁physics double major chemistry

冇讀過chem唔評論
physics應該一樣死 差在有冇讀數死得咁慘啫

Physics難過maths

千祈唔好讀sci
我後尾自己發現最後係想讀政治

太得閒...再擺多條玩下

5 different gifts are distributed to Anne, Beatrice and Cathy. How many different ways can all gifts be distributed if
a) there are no restrictions?
b) all gifts are given to the same person?
c) exactly 2 people get at least 1 gift?
d) all people get at least 1 gift?
e) 1 person gets 3 gifts, 1 person gets 2 gifts and 1 person gets no gifts?
f) Anne should get at least 2 gifts?

a有個尷尬位 no restrictions係可以比哂一個? 我都係睇下面先知係ok

應該放b上最前？

我又無呢個懸念

反正科科都冇興趣
點解唔入一科最穩陣嘅科
支持你

利申 對乜都冇特別大興趣
最後入咗商科 少後悔

岩岩讀左陣phy
話就話大部份formula都識derived 但好拿多fact要記

起碼要屌3個月先會有5**
😪

唔知係咪我問題
a應該唔係咁易計？
要分case?

直接3^5

唉 我面下壁先

我英文得3...係都我表達問題先

唔關事 我明條問題問乜
唉真係退化咗好多

所以早d開波 攤長黎讀

錢咪就係個高回報囉 仲有咩其他原因

上面有人講揀科，順路想問中大嘅數學難唔難，想入數教

其實我地同年？😹

12😪

😹😹😹😹
咁邊個老d?我獅子座

6901 is good

好多新血應屆dse生加入
終於唔係得old seafood圍爐

30分讀6901苦主區

但係都係new seafood圍爐區

一齊作戰到4月
正

Math+M2+Phy

我下年目標孖6

高考2A讀6901揮手區

我下年目標孖8

中學開始未試過測驗考試拎過滿分
你仲要係DSE滿分

如果都得就10粒星🤡

早d預備

吓？佢一早自爆曬喇。

點解會揀6901 你又冇咩major有興趣
通常唔係mbbs/mbchb -> vet -> 五寶/pharm -> nursing咁落嘅咩

好多柒頭補完燈塔就一朝得志語無倫次
識少少以為自己好撚勁點知仆街收場

分case都計到

推

8粒咋嘛

間間U都係嗰啲maths courses架啦
除非你特登reg啲4字頭嘅pure maths courses或者honour courses嘅啫

想問honour 有咩特別

深啲，啲人勁啲，內容rigorous啲

不如你問我Eng Maths
我sem 1拎過A+

Engine maths係俾啲數撚用嚟刷grade
我都A+過

我都唔係數撚

Why you here

因為......我暗戀咗你好耐

呢個AC兩個人用

平時就係我用，另一個講D星座野日文就唔係我

即係Pokemon 嗰個係你

yes
仲有成日陳國邦

仲成日開膠post

佢都有開

其實一睇就唔識就好skip
後面例如stat類好多時都係秒殺題

有冇神技分享

你比完錢咪又係連past paper都唔識做

好撚勁
可唔可以教吓我呢兩條點做

Troopa

初中topic嚟架
Koopa門生喎

乜補Koopa個啲中六先學similar triangle架咩

早晨

初中topic洗鬼佢教咩
自學都識啦

X初中Topic
√DSE

16D 18D?

Btw 咩 past paper/mock 嚟?

吹到自己圖形題好撚勁結果唔識就賴未學
補燈塔傻閪本色

YES
2019 DSE

叮一聲諗到

我都唔敢話自己下年phy一定**到

正常嚟講係初中學
見過好多Koopa門生都好似你咁講 最後都係仆街收場

有圖就係圖形啦

自學

唔少人去補完燈塔識少少就會變到好囂

幾難，q16用咗我5分鐘 你會點做？
我唔知我有冇行冤枉路：
DG:GA=5:7
EX:FY=2:9
YG:XA=5:12
FG(9+5) adds up the same with EA(2+12), EX:XA=2:12
Area of Triangle BEX=4
Quad. EXYF=81-4=77
Let length of the sq. be x
In triangle AEB, 1/2*2x/7*x=28 x=14
Quad. YXAG=14*14-77=119
Triangle DYG area= 144-119=25
x=14, DA=24
Quad CDYF= 24*14-25-196-28=87

係喎唔洗計下面半個三角形，柒咗

Q18用pyth theorem好似簡單啲

我自己用sin cos快過寫pyth solve unknowns
可能你係調轉計unknowns快啲，落場做嗰時想點就點，唔使諗咁多

我都係用Pyth thm
AD: DF=2:2.5, tan angle DAF=3/4
AD=DE=40
EF 係直角三角形， 另外兩邊係 30 40
EF 50

AD:AF=2:2.5**

SIMILAR TRIANGLE你未學咩

ratio圖形題應該要早啲學，其實冇新concept
唔明補習社點解要中六先教，早啲熟習唔好咩

我自己都係中六集中再教返初中嘅重要嘢
通常學生唔係由頭跟到尾，好多係高中中途加入
高中頭兩年要應付學校個進度，你攝個初中課程喺度佢哋未必咁buy
結果中六教晒高中topics，先開始高速溫返極坐標、求積法、進制之類嘅嘢，再細講技巧/扣分陷阱咁

依家我反而擔心中六topics 3d trigo sequences 聽人講先係分5**關鍵，但我仲未學

3D係，sequence唔係
除非佢玩返2012/2013嗰種長題

仲有co geom

3D我中學老師一堂教完

sequence再出長題目機會幾大

年年都咁諗..最後

其實未改課程之前真係無嘢教
初中學咗交角定義，2D學晒啲公式
教書部分真係好短，溫返初中嘢就夠
主要都係做一次堆麻煩PP

流浮山刀手系列

GS X 圖形 壹之型

補習佬年年貼probi都貼唔中

Let AD=2k, DE=2k and EB=k

Given triangle ABC is an isosceles triangle, AC=5k

Since AD=DE and DF is parallel to EC, by Intercept theorem, AF=FC=5k/2

Since AD=DE and AF=FC, by Mid-point theorem, DF=EC/2=60/2=30

By Pythagoras's theorem,
AD^2 + DF^2 = (5k/2)^2
(2k)^2 + (30)^2 = (5k/2)^2
k=20

Again using Pythagoras's theorem, EF^2 = DE^2 + DF^2
EF^2 = (2k)^2 + (30)^2
EF^2 =(40)^2 +(30)^2
EF=50

但唔會衰到連similar triangle 三角形area都唔識計掛

狼來了嘅故事

改左要教多啲乜

你講到similar triangle/same height triangle，佢哋會識
但初中好少重點咁講呢類MC，所以無咁醒嗰啲學生會以為自己未學過

圖形好過睇字仲耐過計數嗰啲GS閱讀理解

投影同交角由初中搬咗去高中

圖形/3D都可以出到好似閱讀理解
出題目嚟講 要冗長點都易過要簡潔

啲交角定義全部調咗去高中3D，初中唔教
多咗三垂線定理，其實本身都要識，2017/2020嘅長題都要用
而家課程寫到明要，所以要開個section嚟充下場面
但其實教學內容一模一樣

依家好少出圖好似

好懷疑係班懶撚唔想畫圖
水鳩啲學生話要認識抽象概念

唔係話搵唔到方法 可以係m1考生冇優勢之下考probi咩

呢樣我就咁睇
既然都出過一次
咁probability長題頂多係難出 唔係無可能出
可能10年出一次咁囉

同ball定5同ball

哦咁都仲算easy😹

點解會係P既

咁答案係咩😈

c

數學考試難度AL>DSE>CE

心算6

AL>>>>DSE>CE

上網大把今年 中學grad搵緊學生

學棍dickhui
慢慢代點走去計我都做完十世

到底有咩可以考得起你😹

(a)(7+3-1)C(3-1)
(b) (10+3-1)C(3-1)
咁樣？太耐無做呢啲

大把人見過 (正如我頭先都講好多補習授課員都有教)
我只係其中一個有見過 無咩咁了不起

我本身用11C1+11C2

後面打多咗個-1

ASGS想當年我考2014果陣堆長題目溫左接近2日
見2012,2013, PP都有出
點知2014出條AS數點題鳩野比我

冇學過，利申5*

隔板法discrete maths開頭一定會教

我會諗a 8+7+6+...+1=9*8/2=36
b 10+9+...+1=11*10/2=54

(a)
118*3
127*6
136*6
145*6
226*3
235*6
244*3
334*3
=36

(b)
00A*3
019*6
028*6
037*6
046*6
055*3
+36
=66

原始之力

2014最尾個條都有GS

你都唔係佢target audience
百貨應百客嘛

直接教學生學好concept唔係仲好咩
點解要教埋晒呢啲旁門左道

兩樣都要教，講埋呢套技巧個邏輯同限制
等好嘅學生真正學識，亦都幫差嘅學生應付考試
同時佢哋會見到兩個方法喺速度上嘅差異（當然唔係圖入面嗰條咁低B）

佢個套都要識咗concept先用到

同意 呢招對弱嘅學生其實有用 雖然慢
同埋冇咁易錯

題外話 今年嗰條係做咗手腳整蠱用呢招嘅考生

我落場都係代intercepts咁做
順暢，唔覺有陰濕位

我記得有個variable係兩條equation都有共用 好似係b
如果代4個intercepts 有機會計到兩個b嘅values

開始懷疑自己落場嗰場究竟諗緊咩
我通常代數一次，覆卷時用正常方法做多次
Play safe

比madam SS我屌

我用傳統方法同代點個時間一樣

n年前連登post題目

屌你老母咩 又負皮我

呢題真係太易了

dick hui係岩d目標LV 2-5, 但又好討厭數學既學生
上堂搞笑但又學到野, 直接, 簡單易明, 有d似Herman Yeung
但d野真係好淺, 練習/mock都係PP改下少少問法
不過應該都好過賣弄神技果個

利申：F7 MS補過intensive

我以為你係DSE人

試過 仲教得差過我日校老師

09年CE

老啦唔識考公開試
當年CE有A, 今年得4

stars and bars唔係講明話out-c？
佢個curriculum 講明得排隊同抽物件啲on9野

邊度有咁講過?

見到了
咁樣嘅話 2014年嗰題算係乜嘢

官方啲explanatory notes on curriculum
唔記得EDB邊度見過

2014算係排物件掛
你將啲波轉返做人都似排隊concept嘅

但係啲波係identical喎

你個陣有冇補math

Icic

搖搖板巴打去左邊

你係2021dse?

nope

喺我面前話老咪即係挑我機

你有冇諗過你太依賴呢條神棍
可能你唔補佢自學操卷已經可以同physics一樣咁勁

一直以來唯一只係比過$買出版社mock

你覺得Physics邊本mock最高質？

你本身間學校有冇textbook先

未開始屌，唔知
攪掂話你知

Koopa筆記啲EX乜唔係past paper就係啲離地題目嚟架咩
利申：有齊佢中六core疊notes

quit咗個間都冇

點垃圾法

有心讀書點會扔晒textbook
唔怪得你連similar triangle都唔識

你咪當比幾皮萬落去操PP
不過你操完都係唔撚識

有時好羨慕你可以年年都考一次DSE
我隔5年考一次, 次次都要重溫過d野
之後諗住學你咁年年考一次

我都想

咁你以前係band3上堂做咩

我份工就係做呢樣嘢，根本唔使額外溫習
每年嘅難關只係早起身，準時到試場
我應該都會keep住考，起碼呢十年都應該會繼續

上youtube大把片睇啦
政治正唔正確就自己判斷

要有本好嘅textbook/notes先可以自修到

aristo個四份對於aim high既人唔錯

自己睇就會明90%
淨低少少唔明就好似我果次放上黎咁問你phy
就攪掂

然後就操哂咁多pp+起碼3本出版社mock
唔識自己睇答案
再明哂解哂計埋時都夠快就可以上陣

有邊3本推薦

照睇herman yeung
只要唔好幫襯佢就得啦

herman yeung D收入係來自view數

下 原來啲一兩分鐘既片都會有錢賺
我仲以為要10min+既片先有revenue

佢啲片平均拉埋每條view先得嗰幾k view(都唔知有無添呀)，賺埋咪又得雞碎咁多

直接幫襯你仲好啦

啲片只係佢啲天書嘅廣告嚟

咁又唔係嘅。佢天書都係Core有啫。

總有機會嘅

你請唔請清潔工

我賺得唔多，請唔起人

你帶堆白紙上堂，之後將 pp ans 抄落白紙到咪得

不如你去搵私補/小型補習社執返好晒你啲concept先
好過唔知頭唔知路走去補koopa學所謂神技

Mathematics in action 最好😹

今日開學...想死

你係咪都上緊zoom
我一陣都準備上

26呀😑
會考巴死都話我似三十幾
明明餐廳阿嬸話我20
😭

咁後生

唔係咩
你評下理🤦🏻‍♂️
認真似幾多
講真話
我唔介意

咁似條女同你講嗰啲嘢

佢邊有30咁老？

最好繼續補數神棍攞2/3返嚟

係...而家上緊
巧悶呀

咩course

係...
5213

因為3簡1
其他仲悶

另外兩個係咩？唔記得咗
有冇名 我唔記code

補過一期 比條神棍dum波鐘
不過識好多人補佢都拎到星

我都有上過佢A Level嗰陣啲雞精班
當係入去聽下故仔考完個試有獎學金收

5213 Educational Policy & Practice in Hong Kong
5221 Education Reform in Chinese Societies
5222 Values and Moral Education

收皮?

2020 P1 Q14（b)(iii)淨係用foundation part可以點做

點解唔睇marking

2020邊有marking住

Denote the midpoint of AH as M
tan (angle GAH) = MG/AM

thx

tan(∠abg)=3/4
∠abg=36.8698.......
note that ∠bah=∠abg and ∠bag=∠abg
thus, ∠gah=∠bah+∠bag=2∠abg
∠abg>35
∠gah=2∠abg>70

我嗰陣上咗5222
如果係Roger教就伏伏哋

今日收到170/182卷真係冇星星

其實option真係得好少
就算3個都唔係開齊

係得呢個比較難揀啲啦
SEN有得揀一定要reg Sarah Luk嗰班
正嘢嚟

冇
Ft規定哂得一班可選

仲補唔補數神

你注定攞3/4啦

神技咁勁 你學完會溫教科書咩

神技用得唔夠熟

例如

我覺得佢係以前補過之後炒左既人

好大怨氣

唔係
只不過以前中學有好多人補完燈塔串串貢先咁唔鍾意呢間閪野
試堂試過又唔係教得好 啲人考出嚟成績咪又係咁

點解個個補完佢但咁多年連一個神技都冇爆過出嚟
搞到一直好好奇係咩神技咁勁
我係咪已經中咗佢啲銷售策略
利申冇補過

tangent個slope係positive咪b大過0
negative slope咪b細過0
神咩技姐 讀過M1/M2既人一定識既

有無人玩過呢隻game

玩落先知自己立體感有幾廢

how to do

y係下面所以q<0
x係負所以p要係正
😅

上面爆完一輪先做到

有formula要用架咩

aim 5**態度原來係咁

簡單直接
想跟rching學習

蔚b math補幾個結果兩年core得4 m2得3

唔知佢physics會讀成點呢 第一堂聽唔聽得明

感覺係好典型嘅Koopa學生
淨係記哂咩時候用咩skills
但唔係好識每科嘅concept
如果會出啱你做開嗰啲還好
但如果唔啱嘅話就會做到亂哂 或者直接企咗喺度
特別係EAA其實都封咗啲神技/program好幾年。。。
勸你都係認認真真學concept啦

R ching準備開新post

佢啲神技其實只係錦上添花，for底好嘅學生學識更快嘅方法，考試多一份保障，但而家唔少學生只顧追求技巧，冇藉著題目提升推理能力同對概念嘅理解，此乃捨本逐末

其實唔使爆晒都得，淨係攞coefficient of x嚟搵p嘅正負就得
係佢計埋另外兩個term，你先覺得佢浪費緊時間
直接睇slope，10p>0一樣可以有結果
q<0就睇vertex嘅y
兩個方法喺心算嘅層面無分快慢

不過佢都刻意包裝到啲神技係咩都唔識就拎到分
如果唔係淨係得底好嘅學生補佢 搵少好多
呢個就係我最唔鐘意佢嘅地方

問同學借過佢啲notes嚟睇，佢都會教咗啲基本嘢先嘅，但我諗有唔少人只顧溫skills，而忽略咗基本嘢

乜野10p>0
其實up緊乜
邊度有slope?

慢則開始system of linear equation, 快則開始vectors

利申：2020dse

唔係淨係睇vertex已經做到架咩

大部份補佢個啲都係本身唔補習都有5+個啲
補佢純粹為secure 5*/5**咁解
底唔好個啲補佢只會比佢誤導有神技就係萬能而忽略基本concept最後考出嚟都係仆街

-10/p點搵出嚟

Axis of symmetry：px+5=0, then x=-5/p
Vertex=（-5/p, q)

同埋條撚樣好似好興係臨考DSE前一個月搞堆終極XX班出嚟
一日上幾堂 一個禮拜上幾日
平時拆plan都唔夠仲要臨考前cap多你一筆

洗乜買 睇Koopa啲note咪得囉
反正你買完都係擺